---
title: "阿里云 Teambition 网盘内测体验报告（未完待续）"
categories: [ "测评","科技趣谈" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "teambition-pan"
date: "2020-10-13 21:52:00"
---

### 拿到内测
今年在 Teambition 的网盘开始内测的时候开始申请，10月12日晚收到了思否的内测码，直接注册账号激活。

### 体验报告
目前网盘还处于一个灰色内测阶段，很多应有的功能都还没有上线

#### 客户端
现在有 Web / iOS / Android 的三方客户端，后两者其实也是 Web，做了移动适配。
目前上传只能在 PC 的 Web 端上传文件。
![主页.png][1]
![iOS客户端.png][2]
iOS客户端尚未完善

----------

大约2年前开始进行前端学习，习惯性看了下网站的技术架构
![架构.png][3]

 - Node.js Webpack
 - Express 服务框架
 - React 前端框架

#### 上传
上传文件方面，直接能跑到比较快的速度，由于目前在学校的原因，没法使用高速网络（学校宽带太辣鸡，限速20Mbps）
在低峰期用电信手机的热点测了下，上行能上到5M/s。还未测得上限

11月会从学校回家，用家里的宽带测试一下上下行

#### 下载
大家最关心的下载速度。从请求来看，目前网盘的文件内容都存在于阿里云的OSS上
之前的截图中，我上传了几个测试文件，其中一个2.9GB的压缩包，在我远程连接上家里的NAS，用家里宽带下载，测速结果如下



  [1]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/10/3663759920.png
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/10/1621281381.png
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/usr/uploads/2020/10/4135829782.png